// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "بخش های اصلی CPU شامل کدام یک از اجزاء زیر است؟",
    answer: "Registers, CU,ALU",
    options: [
      "CU, memory,ALU",
      "CU,ALU",
      "CU,ALU,Cache",
      "Registers, CU,ALU"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "واحد اصلی حافظه کامپیوتر کدام است؟",
    answer: "بایت",
    options: [
      "بیت",
      "بایت",
      "کیلوبایت",
      "مگابایت"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "براساس کدگذاری استاندارد یک کاراکتر معادل چند بیت است؟",
    answer: "8",
    options: [
      "4",
      "8",
      "16",
      "32"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "توسط سیستم کدگذاری BCD چند حالت را می توان نشان داد؟",
    answer: "16",
    options: [
      "32",
      "16",
      "128",
      "64"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "در موسیقی چند نت وجود دارد؟",
    answer: "7",
    options: [
      "9",
      "8",
      "6",
      "7"
    ]
  },

    {
    numb: 6,
    question: "دین مسیحیت چند گرایش اصلی دارد؟",
    answer: "3",
    options: [
      "2",
      "3",
      "1",
      "4"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "نام پدر و جانشین کدام یک از پادشاهان هخامنشی یکسان بود؟",
    answer: "کوروش کبیر",
    options: [
        "داریوش",
        "چنگیز",
        "خشایار",
        "کوروش کبیر"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "صاحب امتیاز شرکت موتورولا در حال حاضر کدام شرکت است؟",
    answer: "لنوو",
    options: [
        "سامسونگ",
        "اپل",
        "لنوو",
        "شیائومی"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "مسافت مسابقه ی دو ماراتن تقریبا چند کیلومتر است؟",
    answer: "42 km",
    options: [
        "50 km",
        "46 km",
        "30 km",
        "42 km"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "قدیمی ترین لباس تاریخ در کدام کشور پیدا شده است؟",
    answer: "مصر",
    options: [
        "ایران",
        "روم",
        "روسیه",
        "مصر"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "زنبورها چند چشم دارند؟",
    answer: "5",
    options: [
        "1",
        "3",
        "5",
        "7"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "به خانه های یخی اسکیموها چه می گویند؟",
    answer: "ایگلو",
    options: [
        "دار",
        "ویلا",
        "سوئیت",
        "ایگلو"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "واژه پیانو به چه معناست؟",
    answer: "آرام نواختن",
    options: [
        "حرفه ای نواختن",
        "ساده نواختن",
        "زیبا نواختن",
        "آرام نواختن"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "کدام تیم بیشترین حضور در فینال جام جهانی را داشته است؟",
    answer: "آلمان",
    options: [
        "برزیل",
        "ایران",
        "چین",
        "آلمان"
    ]
  },  {
    numb: 15,
    question: "نخستین پادشاه در شاهنامه چه نام دارد؟",
    answer: "کیومرث",
    options: [
        "کریم",
        "رستم",
        "افراسیاب",
        "کیومرث"
    ]
  },

];